[新手主人] 主子要轉貓糧，求專業意見

主子係異短，宜家一歲兩個月大，佢細細粒食極唔肥，一月頭睇獸醫得1.73kg, 而且腸胃好敏感，轉過一次糧 溝一半比佢食，柯到七彩，果排連食雞柳都柯，所以我即刻換番舊糧比佢

宜家食緊隻糧係日本牌子，Beauty pro 子貓用
呢排上網了解緊轉咩糧好，但係唔知轉邊款比較好，而且唔係預算好多

麻煩各位貓奴指點下

食緊呢隻

係屋企附近間x-pets度買左包細貓糧，我見佢係Grain free/sans grains, 好似係對主子好啲？

想問埋如果我要睇成份揀貓乾糧，除左要低碳水化合物，要係用新鮮肉做，仲有咩要留意？

謝謝

轉糧唔可以一轉轉一半進取
要好慢好慢咁轉，十分一十分一咁慢慢加上去

食緊呢隻
無穀物既
當貓黎講 穀物係對佢地身體唔好既成份

但呢隻比較貴
$250幾

轉糧要慢慢試
最好睇獸醫，如果有需要寧願食處方糧（處方乾乾唔係好貴），等佢穩定d先轉番其他

利申：主子係敏感底，由乾乾轉左食全濕

ziwipeak k9
利伸全濕

你認真？
我隻異短4個月個陣體重同你個隻已經一樣
1歲2個月英短唔多食野都有3.5kg
你個隻可能營養不良喎

可以試下wellness呀
唔算好貴，但營養唔會差得過d貴價糧

阻阻你
最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

刻不容緩，立即簽名要求美國國會通過！

真架... 唉，果時比隻貓我果個人話 唔可以餵咁多比佢食，一日兩餐每餐食小小就夠，後尾我見佢食極都唔肥就覺得怪，之後放長糧比佢。可惜都係食唔肥

你隻貓 似要食罐罐吸收多啲
我初養都俾獸醫話 too skinny
話要食多啲罐罐 吸收多啲
同埋佢食得少野 可能都會飲水少
如果你開始俾罐 最好都倒啲水溝埋一齊等佢一次過飲 同 食多啲

餵下益生菌先
我五隻貓都冇敏感

多謝分享，但有無牌子可以介紹下

我試過罐罐溝浸濕左嘅糧比佢食，柯到七彩
我都唔知佢有咩係食得，有咩唔食得...

樓主，如果喂 Grain Free 要小心啲
最近美國 FDA 出咗報告調查講 Grain Free Diet 同擴張型心肌病 （dilated cardiomyopathy) 有好大關聯，但係仲未搵到個 exact cause。
個報告嘅更新時間係：June 27, 2019

主要係英文，但你可以睇下有啲咩 Brands 係比人 Reported 得最多嘅
（雖然個報告主要係講狗，但係貓都有）

另外個人建議係，如果見到啲糧嘅成份寫住 "by product", "meal"，等等嘅字眼就唔好買。同埋留意下有 legumes 嘅成份 (peas, lentils, beans, etc.) 都要小心啲。

利申：唔係專業

咁敏感最好轉凍乾生肉糧
一來肉成份多，二來貓貓食生肉易d吸收

初初我就唔建議你比血淋淋既生肉啦，比較麻煩
凍乾其實都係生肉，但好似乾糧咁係一粒粒
食果陣加水，浸淋左比佢食就得

係就係貴少少，但好多腸胃敏感貓食完都即刻好返

轉既話，比新糧前餓12個鐘、等佢個肚空哂先，呢個時候食凍乾生肉就最易吸收同消化

牌子好多：k9，汪喵，primal ...
Ziwipeak 就唔洗加水好似乾糧咁比，仲方便，不過前提係你make sure 你貓貓夠水

好啊好啊～～謝謝你

試下益生菌？ 但我果隻係狗狗 都係比多小小野就柯 仲要瘦 食左益生菌冇再柯

兩隻主子食左幾年now無穀物
果時老婆比較左好多隻至決定
可以睇睇

好

好的 些些